<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>GNU/Linux Reviews, Tutorial, Catatan</title><link href="http://arba.nothinux.id/" rel="alternate"></link><link href="http://arba.nothinux.id/feeds/review.atom.xml" rel="self"></link><id>http://arba.nothinux.id/</id><updated>2016-09-26T12:00:00+07:00</updated><entry><title>Review Trisquel Belenos 7.0 GNU/Linux Distro 100% Free Software</title><link href="http://arba.nothinux.id/review-trisquel-belenos-70-gnulinux-distro-100-free-software.html" rel="alternate"></link><updated>2016-09-26T12:00:00+07:00</updated><author><name>arba</name></author><id>tag:arba.nothinux.id,2016-09-26:review-trisquel-belenos-70-gnulinux-distro-100-free-software.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pernahkan anda  mendengar Trisquel GNU/Linux? Kalo belum anda memang benar memilih berkunjung ke situs ini. Trisquel GNU/Linux merupakan Distro GNU/Linux yang mengusung slogan 100% Free Software atau 100% perangkat lunak merdeka artinya Triquel hanya menyertakan paket perangkat lunak yang merupakan perangkat lunak bebas. Semua perangkat lunak, pustaka , driver dan codec yang propriatery dihapus oleh pengembang Trisquel GNU/Linux, oleh karena itu Trisquel GNU/Linux di endorse oleh FSF. Trisquel Menggunakan kernel Linux-Libre yaitu kernel Linux yang sudah dihilangkan kernel modul (driver) yang bukan perangkat lunak bebas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oke cukup sampai disini basa-basinya, saya menggunakan Trisquel GNU/Linux kurang lebih 2 bulan. Saya tertarik menggunakan Trisquel GNU/Linux karena rasa penasaran bagaimana rasanya menggunakan kernel linux-lbre apakah berjalan dengan baik pada laptop saya dan sebagainya. Saya menggunakan laptop compaq presario cq-45 dan alhamdulillah berjalan dengan normal, saya menginstall menggunakan installer netinstall sehingga saya membutuhkan koneksi internet untuk menginstallnya. Saya mendapati trisquel tidak terdapat network manager sehingga harus menggunakan perintah terminal, trisquel belenos 7.0 menggunakan gnome 3.8.4 jadul memang tapi masih enak dipandang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saya dikejutkan oleh kemampuan Trisquel GNU/Linux dalam memutar file audio berformat mp3 dimana distro yang tidak mengusung semboyan 100% perangkat lunak merdeka saja enggan menyertakan codec mp3. Trisquel menggunakan ABrowser sebagai sarana berselancar di dunia maya benar asyik  ABrowser ini. yang saya suka dari ABrowser adalah opsi menon-aktifkan javascript terdapat pada laman utama ABrowser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menggunakan Trisquel Belenos 7.0  GNU/Linux untuk penggunaan sehari-hari masih sangat mumpuni dan layak untuk dicoba. yang membuat trisquel istimewa adalah trisqual membawa perangkat lunak yang benar-benar bebas seperti yang diharapkan oleh Richard Matthew Stallman dan FSF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demikian ulasan yang saya buat semoga menarik minat pembaca untuk menggunakan perangkat lunak bebas untuk komputasi harian.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;performa = 9/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tampilan= 8/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;kelengkapan perangkat lunak = 8/10&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Chat dengan Menggunakan Irssi Irc Client didalam Distro Gentoo GNU/Linux</title><link href="http://arba.nothinux.id/chat-dengan-menggunakan-irssi-irc-client-didalam-distro-gentoo-gnulinux.html" rel="alternate"></link><updated>2016-09-10T14:25:00+07:00</updated><author><name>arba</name></author><id>tag:arba.nothinux.id,2016-09-10:chat-dengan-menggunakan-irssi-irc-client-didalam-distro-gentoo-gnulinux.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Irc adalah tempat chat yang tertua yang saya ketahui, chatting di irc juga menyenangkan kok ngga kalah sama telegram dan lain-lain. Yang membuat saya tertarik karena saya bisa memilih mau akses dari web kah, desktopkah atau dari CLI(terminal, console dll), semua terserah penggunanya, ada banyak sekali fitur dari Internet Relay Chat. Salah satu Client Irc yang mampu memikat saya adalah Irssi, Irssi adalah Irc client yang berbasis pada commandline sehingga ukurannya relative kecil jika dibandingkan dengan irc client yang berbasis gui. saya menggunakan Gentoo GNU/Linux dengan wm awesome jadi untuk melakukan installasi saya cukup mengetikkan&lt;/p&gt;
&lt;table class="docutils field-list" frame="void" rules="none"&gt;
&lt;col class="field-name" /&gt;
&lt;col class="field-body" /&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;code:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;emerge --ask irssi&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;untuk menggunakan cukup buka terminal, xterm, urxvt kemudian ketikan irssi -c freenode atau server yang mana saja yang ingin kamu pakai layanannya kemudian ketikan /join nama kanalnya misalnya saya ingin join ke kanal gentoo maka saya mengetikkan /join gentoo maka saya sudah masuk kedalam kanal gentoo.
lakukanlah chat seperti biasanya, untuk keluar /quit.  menurut saya irssi adalah client irc yang terbaik, kalo saya boleh kasih rating maka saya akan memberikan nilai 9. semoga bermanfaat dan menarik buat kalian, kalo ngga menarik hajar saja penulisnya hehehe bye ketemu di alam lainnya ya.&lt;/p&gt;
</summary><category term="GNU/Linux"></category><category term="irssi"></category><category term="gentoo"></category></entry></feed>