<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>GNU/Linux Reviews, Tutorial, Catatan</title><link href="http://arba.nothinux.id/" rel="alternate"></link><link href="http://arba.nothinux.id/feeds/review.atom.xml" rel="self"></link><id>http://arba.nothinux.id/</id><updated>2016-09-10T14:25:00+07:00</updated><entry><title>Chat dengan Menggunakan Irssi Irc Client didalam Distro Gentoo GNU/Linux</title><link href="http://arba.nothinux.id/chat-dengan-menggunakan-irssi-irc-client-didalam-distro-gentoo-gnulinux.html" rel="alternate"></link><updated>2016-09-10T14:25:00+07:00</updated><author><name>arba</name></author><id>tag:arba.nothinux.id,2016-09-10:chat-dengan-menggunakan-irssi-irc-client-didalam-distro-gentoo-gnulinux.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Irc adalah tempat chat yang tertua yang saya ketahui, chatting di irc juga menyenangkan kok ngga kalah sama telegram dan lain-lain. Yang membuat saya tertarik karena saya bisa memilih mau akses dari web kah, desktopkah atau dari CLI(terminal, console dll), semua terserah penggunanya, ada banyak sekali fitur dari Internet Relay Chat. Salah satu Client Irc yang mampu memikat saya adalah Irssi, Irssi adalah Irc client yang berbasis pada commandline sehingga ukurannya relative kecil jika dibandingkan dengan irc client yang berbasis gui. saya menggunakan Gentoo GNU/Linux dengan wm awesome jadi untuk melakukan installasi saya cukup mengetikkan&lt;/p&gt;
&lt;table class="docutils field-list" frame="void" rules="none"&gt;
&lt;col class="field-name" /&gt;
&lt;col class="field-body" /&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr class="field"&gt;&lt;th class="field-name"&gt;code:&lt;/th&gt;&lt;td class="field-body"&gt;emerge --ask irssi&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;untuk menggunakan cukup buka terminal, xterm, urxvt kemudian ketikan irssi -c freenode atau server yang mana saja yang ingin kamu pakai layanannya kemudian ketikan /join nama kanalnya misalnya saya ingin join ke kanal gentoo maka saya mengetikkan /join gentoo maka saya sudah masuk kedalam kanal gentoo.
lakukanlah chat seperti biasanya, untuk keluar /quit.  menurut saya irssi adalah client irc yang terbaik, kalo saya boleh kasih rating maka saya akan memberikan nilai 9. semoga bermanfaat dan menarik buat kalian, kalo ngga menarik hajar saja penulisnya hehehe bye ketemu di alam lainnya ya.&lt;/p&gt;
</summary><category term="GNU/Linux"></category><category term="irssi"></category><category term="gentoo"></category></entry></feed>